點解美國個邊既programmer 出到幾十k

大公司先係?

On9

我夠識人香港做programmer有60K+

因為人地真係要寫program

ching 知d野 wo 介唔介意講點先叫做寫program，比d特別例子
唔要gassistant

係香港太低

要比價生活指數同稅，就咁講銀碼唔係太有意思。

睇你邊度

指數高嘅洲份人工要高啲

點解大陸個邊既programmer 出得幾k

騰訊係咪有30個月Bouns

唔知喎
等喺騰訊做既人解答

不過正常情況30月bonus都係高層先有

計晒所有野 fg平均人工大約等於香港幾多？

你on9 ga? 唔講銀碼講咩?講心呀?

唉我已經兩個星期無打過code
日日返工係度坐同睇書
好想轉去d真係做野既地方

好似俾2手700做bonus

Entry-level Software Engineer Salary in US:

$76857/per = 49957 HK$/month

Median Household Income in US (2016):

Salary/Median Household Income:
= $76857 / $59000
= 1.3 (approximately)

Median Household Income of Hong Kong:

Median Household Income in HK * 1.3 = $24900/month * 1.3 = $32370.0/month.

A fresh grad software engineer in US stands in the US income distribution as someone in HK making $32370 a month in the HK income distribution.

I don't think many HK fresh grad makes $32370 a month. So it is better to be in the US, yes. But the difference is not as big as just comparing the raw salary numbers. A US fresh grad makes about $50K HKD equivalent a month in the US but it is worse than someone in HK making $40K HKD in HK.

稅後實際收入呢？

美國收入稅分聯邦稅，州稅，甚至市政府稅（不常見）。實質稅率亦有其他影響唔可以全美一概而論。如果係加州，單身，唔供樓，唔供退休金，76857年薪聯邦稅同州稅應該合扣1/3左右。

不過加州部份地區例如矽谷生活指數高，咁Fresh grad都可能有10萬美金一年。不過唔好開心住，因為住屋同其他加埋，可能響二線城市disposable income（除稅同必要開支後）會高過矽谷。

唔通學香港咁咩得高官人工高

SE都未必係好fresh grad level
有少少overestimate US FG個人工

睇錯

請你fix下bug 20k差唔多啦

I know companies here hiring fresh bachelor's degree holders as software engineer. In some sense I may overestimate the salary since there are also position for programmers in the US but it is mostly for people without a degree. Also, there is some uncertainty in the salary figure. Glassdoor says entry level SE makes over 85K:

The main point is that you just cannot compare numbers directly.

香港金融有咁嘅人工.
離不開supply and demand.

如果你係msc fresh grade 嚮矽谷做software engineer一般都會100k 起。咁你税大約33%左右(聯邦+州)咁你淨袋66k.
然後租屋大概3k 一個月。 一年約莫36k 咁一年淨低30k 洗。
即係一個月港紙20k 左右。

最終都係人嘅問題，人哋外國CS係神科，讀得嘅自然都係啲做得嘢嘅人，自然收多啲錢。

HKU CS又係CS, city CS又係CS 點解HKU啲人人工高啲，咪又係能力問題，唔通貪HKU CS個垃圾名氣咩。

哩行有profile就有高收入，無能力嘅人就低收入，其實好合理。

好過啲護士、教師行業，有skill無skill、有heart無heart都係同一個價。

閱讀障礙

租屋可以搵roommate平D。2000幾USD一個月其實都唔係咁多。如果攻401K（退休）又無一截。36k after tax&rent單身還可以，供架車，出去食下野，旅行都ok。買樓就好難。如果結婚養家就要好節儉。

我十九幾年前來矽谷，有advanced degree嘅FG，65000一年。一年後係無錢剩，搵幾多洗幾多。當年矽谷房租都未係咁痴線。不過我自己組studio，1200一個月（而家睇怕要double）。我有同事租人一間房幾百蚊，但出出入入好唔方便。

我讀IT時係神神地。同班有三個除UE外全A1。

一個月兩萬HKD扣埋食嘢同雜費同供車油錢可以淨到幾多？唔熟價

lm

30k USD vs 20k hkd

一個月兩萬HKD係唔夠響矽谷生活：

食呢個係好有彈性。矽谷食野如果去好少少西餐廳預20-30蚊一個餐加tax & tip 30-40到。不過你唔會日日去餐廳，去食唐餐，茶餐廳，越南粉十零蚊都有交易，再平D係老麥幾蚊美金一餐。如果連老麥都覺得貴可以去超市買野煮。我覺得600蚊一個月（20蚊一日）伙食係唔會餓死但多數要自己煮。BTW，好多tech公司有免費或平價伙食。其實可以慳返好多，一日食公司三餐，食足一至五日，應該可以慳返幾百蚊。

水電，手機同上網應該都係2-3百。

車呢家野又係豐儉由人，你可以買二手車，或者lease。入油我一個月百零但我渣得遠。我估3～4百一個月應夠cover晒車lease payment+油+保險 。再平D可以住近公司，單車返工，慳返D油錢。另外好多tech公司有shuttle。

我估一千頭可以搞掂食，utilitiy同車。住就比較大鑊。

如果要自己一個人住起碼要2000蚊，搵roommate租兩/三房會比較平D。

上面加埋都3000幾。如果你after tax都係得3000咁唔夠，所以矽谷fresh grad會其他地區高人工。大公司會offer 100K以上年薪俾fresh grad，咁after tax有5000一個月左右，扣除生活費後應該有千幾二千蚊剩。另外tech 公司普遍有bonus同股票，實質收入可以係多過人工一截。

30k USD 一年。
30k USD 一個月，director grade都無咁高。

咁睇嚟喺香港都唔算好差 但做咁三四年上到SA位又英文幾好做美加定香港？

科網泡沫前算係神科啦

香港相對易啲到樽頸位(不論人工定實力)

睇你想要乜野同捨唔捨得離開香港。BTW，走咗好難返香港。例如我無可能響香港dup code搵到我而家嘅收入，even after tax。我亦好難搵到會請我咁嘅年紀做開發。我亦唔會搵到性質相似嘅工作。

點走，救救我
走唔到我寧願自殺

想去美國做IT：

有錢就搵學校讀master，跟住搵工（但唔包一定有，H1B難出）
無錢可以試下搵學校收你讀PhD，咁住搵工（但都唔包一定有，H1B難出）
搵美國IT公司其他地區office（大陸，東南亞等等）入去做幾年然後transfer去美國。我識有高登仔由大陸Amazon去美國Amazon
網上搵美國公司，如果佢請而又出到visa（H1B難出）
搵美國人結婚（緣份嘅野好難講 ）。

唔係個個 developer 都百幾K；我都係七、八十K；我個屆得一個入到 M$ 、一個入到 『呀生七』 ，咁講，因一般係西人工，『代魚』當然好

我又唔覺神科，最大問題係好少為錢讀囉，外國讀護士、教師、CS、工程、文史哲，十個有七、八個都係有興趣去做

Ching nice

所以講到尾要人請都係要成績好同埋寫 code 勁。

因為人地真係當你係専業

你響香港要搵好嘅IT工（例如入ibank）咪又係差唔多。

睇地區，Silicon Valley，NYC等高生活指數地區人工唔以太低。其實矽谷而家都唔係真係咁吸引，因為“高人工”其實唔係真係高人工。

年薪100K如果要養老婆仔女，分分鐘俾人label係低收入人士。